[求開解] 女朋友變咗

就黎聖誕節啦，但一啲聖誕既氣息都冇
今年聖誕節前總於追到而家個個女朋友
個一刻真係覺得上天對我不薄，過咗兩年聖誕就冇女陪，今年總於有了

但好可惜，女朋友佢變咗了，我同佢雖然唔係一齊左好耐都只係兩個月
但近呢一個星期佢變得冷淡咗，我拖佢佢都唔願意俾我拖咁，係whatsapp到又好少搵我，搵我都無晒最初個啲鍚既emoji呀咁。
直至尋晚我送佢返去，我地通常去到佢樓下大家都會鍚一吓咁樣就作為正式既goodbye kiss，我尋晚專登送到佢樓下講byebye就鬆手諗住睇佢會唔會回頭kiss我。佢雖然有kiss我但我覺得真係已經變左。

anyway，種種行為我真係覺得佢變左了（唔好同我講帽事個d）我知佢一定唔係識左第2個，我純粹覺得佢變左可能已經對我無feel個d。
我好想開口問佢，問佢到底點解會咁。但係我怕我一開話就無彎轉
我唔開口問佢我單方面咁樣好辛苦 我有諗係咪其實只係我太chur，我真係覺得好辛苦好痛呀

巴絲們覺得我應該點做？我為呢件事已經喊左幾次，日日都生存係唔開心入面

佢有好多野都好似唔想同我分享咁
佢有佢既理想，佢想1年半後會自己搞生意
我追問佢想搞咩佢又唔講，又話遲d先講

我話想同佢一齊去旅行，佢話黎緊1月同朋友去完唔想咁快又去旅行住
或者5／6月先再去啦，到時3月左右先再算啦。我好想講，我覺得我同你有冇機會去到3月都成問題。衰d講句，佢真係完全俾唔到安全感我。

身為一個男人都話要安全感係咪好撚on9？
但我真係需要囉

邊撚個偷偷留下負皮

我唔想咁，咁樣只會傷害佢
我想大家可以好似之前咁開開心心呀

佢覺得你廢過佢

無事嘅

點解咁肯定唔係帽

睇完覺得咁就要喊,我係你女友都飛你。

咩意思

帽事嘅 過來人

佢身邊冇男性朋友，佢每日除左返工就係返屋企，係毒女黎

sorry，可能我真係一個咁廢既男人
但人都有感情，我係比較感性既男人

如果真係帽事我會知

我好想問，咁既情況我到底繼續扮唔知咁落去好？定係開口問佢好？

留名

但我好鍾意佢 我唔想分手呀

帽事既

痴撚線 真係帽你以為你會知咩

你同你條女根本唔夠認識大家就一齊 你又憑咩肯定佢真係返工放工返屋企

橙

好明白
佢最後會話淡左,你對佢幾好同埋再努力都多數挽回唔到,
慢慢等被分手啦 唉

咁你覺得我應該點？開口問佢？

咁我而家應該點做？開口問佢嗎？

又咪兵

垃圾，過左熱戀期就唔識同條女相處
你要學識點平衡大家既生活，除左戀愛你都要有其他既生活
你條女好似有d理想，如果你自己一日到黑都只係諗埋呢d on9野，到時人地飛鳩左你，你咪又係到話人係雞乜乜柒柒
做男人（我估你係）咪撚咁婆媽，自己辛苦亦無人可憐

利申：曾經同你一樣咁廢，條女跟佬走左。而家開左間公司仔，溝左個女下屬

當然係開口問佢啦！

如果你盡曬力佢都冇變,兩個冇談情說愛既互動
你可以同佢講分手,佢唔挽回接受既話,明顯佢一早放棄呢段感情
搵下個啦,長痛不如短痛

因為悶囉

你兩個一齊得 仲轉乜圈問
直接問 做咩近排對我咁冷淡啊 臭雞

你條女比我屌緊

又真，真係有道理
但我好怕咁落去會淡

難分真與假

好！明白晒！
我即管試一試，唔該晒bro

帽事係遲早，睇下你地中間發生左咩事啦，會唔會係你追到佢後好多野都懶左？可能唔止你會覺得佢淡，其實女仔都可能會覺得你淡，之後大家就鬥淡，咁就無事都真係變帽事，真係鍾意對方就唔好介意付出，咁樣先會好

熱戀期過左通常都係咁
聖誕節試下俾驚喜佢 應該會回到最初的起點

就咁睇，一定係 事，過來人

無嫁啦，女人變左心就好似潑出去嘅水一樣

認真你一定要問 當然臭雞兩個字就skip啦

我知呀，我今晚等佢收工就問一問佢
唔該晒你

一定唔會懶咗，我追到佢之後我做嘅嘢比追佢個陣做得更多
我咁睇啦，佢對我冷淡真係事實，我有試過搵好多嘢同佢講，佢都好似冇乜興趣去傾。
尋晚同佢一齊去睇夜景，佢都好似好想快啲返屋企，唔想陪我咁

巴打我好同情你，雖然好殘忍，但係如果條女係真係冧你，一定會好撚黐你。你試下忍下唔揾佢三兩日，如果佢會著緊，即係未淡得曬有得救

老實講，佢就係唔黐我我先冇安全感
但我今晚打算就問佢做乜對我冷淡咗

唉 一樣

巴打你諗住點？

佢有時都會鍾意po相上ig
但佢從來都無po過我
好似上次我同佢同埋佢啲同事一大班人去燒嘢食
佢淨係同佢啲同事影相po上ig，無同我影
我尋晚送咗份聖誕禮物俾佢，我本來諗住佢返到屋企會影相po，但點知都無
我真係好想問佢點解

好撚煩 錫又錫左又唔滿意

其實我覺得有時候唔黐你有幾種定義，可以係淡，可以係懶，可以係安心，唔好諗咁多啦

樓主扑左佢未?

有時候過左兩個月就係咁
你婆媽就散硬 唔好chur佢
一直對佢好 你遲下就會feel到平平淡淡咁相處先係最唔攰而又最長久既方法
同埋之後佢會無咁冷淡 依家佢只係疑惑中

我有log in佢ig，有條仔嘅ac佢開咗帖子通知，即係當條仔po相佢會彈通知，我一直都冇問點解條仔一po相要通知

咁啱尋晚我車佢個陣我手機同佢手機一齊響，我睇到又係個條仔po相，我就扮晒嘢話：「呢條友成日都po相嘅 」
佢話：「哦，以前啲同事，佢係咁架成日都po相好鬼煩。唉！閂咗佢通知先 」

我從來都唔正面咁樣去同佢講呢啲嘢，但佢都知我唔鍾意佢搵男仔所以佢醒水即刻閂佢通知

到底佢有冇放我上心呢？好似踢一踢郁一郁咁

有關係咩？

唔係話唔滿意，我係唔明佢咩心態姐

咁係咪係同你一齊前都係咁先？如果係既話就唔好諗咁多啦，如果唔係既話你就小心啲喇

我keep住都對佢好架，我就係驚我開口問佢佢就覺得我婆婆媽媽覺得我煩佢chur佢咁呀
所以我好想知今晚問唔問佢 好忐忑

有 答左先

如果係既 感覺似騎牛搵馬 樓主有車 應該工作穩定

樓主 介意我問下果個男仔既樣貌同你差遠唔遠？同埋都係有車果d?

只係你覺得唔係帽事姐

唔好問 佢仲疑惑緊 你一問佢佢就覺得一定要做決擇 過多兩個月都係咁既話 你應該都差唔多淡 到時一係你講分手先 一係佢講分手先
觀察才是王道

我都唔清楚，頭先有巴打講得岩，我同佢的確係大家未了解就一齊
我地最初一齊個陣都係對大家有好感而一齊
大家覺得對方都係成熟，會諗將來既人。大家都唔去wet唔去蒲，唔係玩玩下而一齊

睇你夠唔夠強留得住佢
連你都軟弱就收皮

屌你地係咪食花生咋

有關係架

我無乜睇過條仔咩樣，而家睇下先
利申：小弟個樣真係唔係靚仔唔係高大

我問過佢既朋友都話佢唔會係咁既人，亦唔覺佢有第2條仔
利申：我追佢個陣同時都有兩條仔追佢，佢d fd話如果覺得我唔好既，就唔會揀我唔揀佢地啦 叫我唔好咁擔心

咁....我而家應該點做
我真係好想知點解佢會對我冷淡

請指教

有次佢上我屋企一齊煮飯仔，咁大家攬攬鍚鍚就上左床，但無套最後無扑到。結果用手幫我出左

條女一定係好撚失望。我幫你搞掂左喇，咁我呢?

即係其實未食到？

其實一旦有一方唔夠信任，一段感情就好易無

護眼

好啦,其實冇關係
我認我八掛想知架咋

而家其實係咪我對佢唔夠信任？

表現出你既自信 你太緊張佢反而無好結果

要消化吓

其實真係條條女唔同
同房真係要同佢傾下 至小講你點諗
千奇唔好開火 開火對件事無好處
一般女仔都係唔9聽
咁至小佢知你點諗
呢刻係難受 不過你都做唔到咩
你自己都搵女性朋友平衡下
唔好全世界都放係條女到
就算係 都唔好比佢知
等條女自己慢慢會發現
個心係向條女 不過做出黎又唔好太chur

維繫一段感情最需要嘅係真誠同溝通

有嘢想問就直接問，例如 點解你最近好似唔同左？
唔好鳩估。佢應該會答你類似係咩，點唔同或者唔覺等等嘅答案，當然最好係佢直接講，如果唔係咁你就直接講你嘅感受。無論帽好淡左好乜都好，一定要交流，講佢知你感受。
宜家同條女係咁，一開始過左一排，佢好冷淡，之後詳談過，知道原因都解決左，越來越好同埋無所不談，有嘢就會直接講。
利申:拍左五年拖

巴打，我唔敢幫你下定論，但係如果你女朋友係真心，咁樣分手你就會無左一個人。如果佢係綠帽，都唔差在遲早，睇定啲先，因為我相信你真係好鍾意佢，唔想你後悔

女朋友同我分手
傾都無得傾

我唔同佢開火，我都知開火一定仆硬街
我做得好明顯，老實講我都幾chur佢，一黎我需要安全感，2來我諗佢會想我陪佢多d。
但事實又好唔多想我chur佢咁，連whatsapp都唔多想理我咁
我地未一齊個陣佢曾經講過話佢應佢男朋友應得好少
我話做你男朋友都幾慘wor
佢又話之前覺得咁樣好麻煩呀嗎
咁我地個陣flirt緊架嗎，我就問佢咁而家會唔會呀？
佢個陣答我：「而家你見我應你應得咁多就知唔會啦」
個陣我仲話關咩事wor，我又唔係你男朋友

原來做左男朋友仲慘過個陣做朋友

我最怕真誠咁溝通，佢會覺得我煩

真係好sweet 好羨慕
恭喜你搵到個咁好既女朋友呀巴打 好好珍惜佢呀

咁可能你太遲or佢已經決定咗
看開點，下個更可愛

多謝你，我真係好鍾意佢
但我唔明你點解話咁樣分手，我無諗過同佢分手架
我只係想搞清楚成件事點解會咁，我想解決個問題，唔係想解除我地個關係

巴打要加油呀

冇 佢試過直情冇原因突然有兩個月消失咗 你wtsapp 電話點都唔應機 個個fd都話我咁on居日日等佢搞到自己咁唔開心 最後有一日突然好似冇事出翻黎 但有時人對愛情就係咁on9 所以先要溝通。溝通就即係有意想去改變 先有彎轉 祝巴打你最後拆得掂

sor，我見到上面好多巴c打話叫你分。咁樣就唔好諗咁多啦，諗咁多又唔會幫到件事。試下多啲講啲佢好好呀，講多啲佢既優點讚下佢啦，有時候平淡未必係唔好既

琴日朝早同我講 我崩潰咗2日 食咩都無胃口

比個限期自己去頹去荒廢，一個星期，一個月，半年乜都好，夠期就重新收拾心情，繼續向前

嘩！兩個月咁誇張，我驚我兩日都頂唔順呀
兩個月我會以為被分手了
btw，巴打你認為呢d野當面傾定係電話傾好？
事關我今晚都見唔到佢，黎緊星期4先會見面，會唔會到時先講好d呢？

明白，我有時都會讚下佢呀，同佢講d sweet野氹下佢咁。但佢好似唔多受呢套
佢話佢唔係走肉麻路線
所以我講親呢d野佢都會o左咀／hea應我

打少個emoji都大驚小怪

巴打到底衰咩？可唔可以分享下？
我覺得如果唔係帽既都有機會可以追佢返黎

女人會同你講分手，100%識左第二個

話我好懦弱 好細膽
拍咗十個月

佢好肯定 點都追唔返

女人俾咗帽你帶 你唔會知

咁就要睇你自己覺得個迫切性 我唔係局中人 如果個情況你覺得佢有d意思想分手咁就拿拿林wtsapp好 電話好去傾一傾睇吓對方想法 同有冇得挽回 如果都正正常常 只係冷淡左就熱情d wtsapp佢最多加句 「你做咩呢排唔錫我嫁」/「做咩唔用emoji 好惡咁」
chok吓佢睇佢反應 見面傾會好d

咁你就試下忽冷忽熱，睇下效果會唔會好啲？有時候兩個人一齊係要有啲心計既

算啦

試過唔多work 可能係我條女問題 唔受硬碰硬

唔係帽嘅，但多數都係無feel

巴打 我初初都係咁
佢咁既現象係代表本身唔係好鍾意你, 好似騎牛搵馬咁
呢d 野無得勉強, 佢遲早會識第二個飛起你

利申同女友一齊左四年半

巴打我同你情況一樣不過男女調轉
又係兩個月 佢會同你講唔夾淡左之後就講分手你咩都做唔到架喇 接受現 實啦

一定要溝通呀, 唔溝通就無架啦
我就係例子

我會係咁逼佢講

會唔會係你變左

好橋 萬分感激巴打，今晚就試一試佢先

如果唔係因為第三者而咁快對你淡，佢有幾愛你/有冇愛過你，心知肚明啦

好似幾有道理，但我唔想咁樣去諗

屌 好撚簡單 拍得兩個星期佢就咁撚樣 除左帽我都諗唔到可以係咩 一係就因為你太撚chur 搞到佢覺得被人管住無自由 大家都需要私人空間 唔洗日撚日都見呀 日日都wtsapp住呀 有咩問題咪提出 大家拎出黎傾 傾唔店最多咪分手 有咩問題 唔撚洗為左棵樹放棄成大個森林 你估冇左佢吾得咩 冇架 冇人係冇邊個唔得 利申：拍左八年 同女友如好朋友 好溫馨 乜都傾有野就講 拆撚店佢 我得你都得 加油

巴打問咗未

太天真

未呀，佢未收工

佢收工啦，但都仲有傾有講，決定唔講住
後日出街再算

獨立嘅女 你無翻咁上下好難令佢無距離感喎

雞

開口問又係散
咁不如做d野吸引返佢啦
雖然樂觀左d
不過好過你攤牌囉

下我覺得唔中意就係唔中意wor
做咗野可以感動但都係拖
冇心hurt樓主

佢知我聽日返早啱啱問我眼唔眼瞓
站係而家個立場睇，我覺得佢好似避緊我而唔係真心關心我

既然係咁，不如就問口問啦，如果佢有心溝通，佢會同你講，但照睇佢會藍tick 你囉

我打俾佢同佢傾咗陣偈
我問佢如果我識到第2個女仔而又鍾意佢之後同你分手你會唔會覺得我好仆街？
佢話唔會，佢話如果真係鍾意第2個女仔嘅再繼續一齊又唔會開心啦，如果你真係鍾意咗第2個女仔嘅我反而希望你同我講

佢咁樣講
我完全覺得呢個concept錯晒囉！
邊有可能係咁架？
佢似唔似係騎牛搵馬緊？

我又覺得唔似騎牛搵馬
可能係唔肯定自己中唔中意你多啲

我繼唔繼續問佢好？

我覺得幾似喎大佬，聽落係佢覺得你鍾意左第二個就同佢講聲，咁咪分手囉，可能佢連分手原因都廢時問

佢feel到我有唔妥，問我係咪唔開心？
點答？

好想直講我係！我好撚唔開心！

呢個時候直接講啦屌 男人老狗
同佢講話相處唔同左,你既諗法呀
去到呢到仲要人教

直接答

打蛇隨棍上，好機會，開口問佢！

其實小弟覺得 佢會問翻你 即係唔係好大問題

返工冇男同事咩？ 返工冇客人咩？
你又肯定佢放工 係返左屋企？

最緊要俾佢知有個問題存在而你係有心解決，唔係一味麻怨

識左第二條仔

利申：過來人

同佢傾緊，我問佢覺得我同佢之間有冇嘢唔同？我/佢有冇變咗？

放心喎，過埋平安夜就會對你好好架喇

搞到我唔敢訓覺，好緊張

佢話覺得無分別 仲問我係咪覺得有？

俾d空間佢啦 可能佢自己都唔知點解會咁

我真係好唔開心，好想同佢一齊解決啲問題

其實可能由始至終都係我問題，係我唔夠安全感

過來人
拍左三年
最後一兩個月無晒emoji
問佢話攰唔想講咁多野 咩放空狀態 讀書加返工壓力好大 比時間佢抖
最後分左手之後係佢啲朋友口中知佢一早鍾意左第個 同我分手後極速同左條仔一齊
我信晒佢 完全無諗過佢會變心

佢咁樣答我
但係講真，咁我覺得一定會有呢d情況發生，我唔係話見異思遷好，只係我覺得咁如果你覺得有人好過你另一半，但係你本身係專一個d，咁可能你另一半真係唔係話好岩你，或者你都唔係好鐘意另一半，我唔係話個d見到第二個靚或者好就即刻同而家呢個分手，但係正常如果你真係鐘意就算你遇到一個好鐘意既另一半，就算出面幾好都唔會想起同另一半分開既念頭，然而如果真係有個人令到你想同另一半分開既話，咁我覺得分開真係無問題

你條女係咪姨媽到咋

咁最後有咩結論？你條女其實無講到幾多野，都係你講得多

唔係

佢去咗沖涼，等佢沖完涼出嚟再傾

巴打加油

加油呀巴打

佢咁覆你
咁我覺得你真係帽咗
扮哂出軌make sense

呢一刻我都係覺得我唔係帽咗！我信佢 亦都信自己無睇錯佢

多謝樓上兩位巴打支持

我今日早過你少少同佢傾左
依家進入左冷靜期 佢口吻就想算數分開

佢覆呢啲 姐係佢想派帽
佢應該鐘意左個仲好既人
所以對你冷淡
佢講呢啲 係俾自己做離開既籍口

我一陣就會問埋佢

介唔介意講吓發生咩事？傾咗啲咩？

認真
近排識左個條件幾好既人
對佢又有d好感
但因為仲同你拍緊
係度猶豫緊點做好
同你kiss好似欺騙你感情咁
唔同你kiss又好似冇履行女朋友既責任
所以對你冷淡

仲未帽既
不過要小心d喇
女人好易氹既

利申：試過

我諗佢唔會

唔想詳細講
都係我想要安全感 佢想要繼續自己嘅生活方式

係女都飛你 煩膠

呢種感覺真係好難受

報告返先
啱啱傾完啦，初步達到共識
其實我頭先同佢傾個陣我好希望佢會氹吓我，雖然佢無咁做到，但佢咁真誠咁同我講我都開心嘅。